陸客帶香腸遊台 驗出非洲豬瘟

2018年11月01日

陸客帶香腸遊台 驗出非洲豬瘟

台灣行政院農業委員會昨通報稱，上月25日從金門小三通水頭碼頭旅客的農產品棄置箱中，收集到大陸「双匯香脆腸」豬肉香腸製品（圖）及進行檢驗，當中發現非洲豬瘟病毒核酸陽性反應，病毒與大陸非洲豬瘟病毒株相似度達100%。今次是台灣首次驗出非洲豬瘟病毒，幸未波及台灣的豬場。

據悉，中國大陸非洲豬瘟疫情已擴及13省、市和地區，達53宗案例，且有擴散趨勢。由於日本、韓國今年都曾在大陸豬肉產品上驗出非洲豬瘟病毒，上月18日起，台灣為了防堵該病入侵，一旦發現有人自非洲豬瘟及口蹄疫區攜帶肉類產品入境，均罰款1.5萬元新台幣（下同，約3,800港元），目前計劃修法將罰款提高至30萬元（約7.6萬港元）。

台灣防檢局局長馮東海昨指，防檢局從年8月27日開始抽驗大陸入境肉類產品，目前完成檢驗有690件，這是第一件找到有非洲豬瘟病毒陽性的檢體。馮東海補充說，含非洲豬瘟病毒的肉品並不是從旅客身上查獲，而是上月25日從金門小三通水頭碼頭農產品棄置箱找到。

該香腸製品由畜衞所以聚合酵素連鎖反應檢測後，出現非洲豬瘟病毒核酸陽性反應，上月30日再成功增幅出非洲豬瘟病毒髓鞘蛋白p72基因片段，昨日確認與中國大陸非洲豬瘟病毒株，相似度達100%。

農委會副主委黃金城昨表示，肉品檢驗比較複雜，因為要做核酸萃取，需要較長時間，所以從25日收到香腸樣品之後，31日才完成定序。

港食環署稱病毒不傳人

香港食物環境衞生署昨回覆《蘋果》查詢時表示，非洲豬瘟並非人畜共患病，不會傳染人類，也不構成市民食物安全風險。然而，鑑於非洲豬瘟可在短時間內傳染豬隻並造成豬隻死亡，政府各相關部門已作出戒備及落實相應措施，以防範非洲豬瘟傳入香港。

根據香港法例《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》（第132章，附屬法例AK）的規定，進口商須提供由食物安全中心認可的來源地發證實體所簽發的衞生證明書，證明有關肉類適宜供人食用。

違者可被罰款五萬元及監禁六個月。食物安全中心亦同時提醒市民，切勿購買來歷不明的豬肉，而豬肉必須徹底煮熟才可食用。

台灣《蘋果日報》/《蘋果》記者

上一則
上一則
「國舅」入獄八年 無損兄妹感情

下一則
下一則
司機赴靈堂磕頭 獲難屬安慰

又係大陸
好心就百國聯軍核平支那啦